美議員公開信撐劉霞︰歷史不站暴君一邊

美議員公開信撐劉霞︰歷史不站暴君一邊

3,258

■劉曉波被火化後，劉霞捧着丈夫遺照。

諾貝爾和平獎得主劉曉波因肝癌於7月13日病逝，並匆匆遭火化、海葬後，其遺孀劉霞至今音訊全無！美國國會共和黨籍參議員、來自佛羅里達州的魯比奧（Marco Rubio）最近給劉霞寫了一封公開信。《時代》雜誌等網站25日發表了這封信。
稱「沒人信劉霞自由」
「雖然我們未曾有機會謀面，但是我和全球數百萬人一道，為你失去了丈夫劉曉波而向您表達最深切的哀悼。」魯比奧表示，雖然美國政府正探討如何弘揚劉曉波的人生和其遺產，但也對劉霞目前所處的困境十分關注，「中國政府聲稱你是自由的，沒有幾個人相信這種話。說出這種話的人正是那些七年來冷酷無情地剝奪了你與外部世界幾乎所有聯繫的人。他們實際上強迫你生活在隔絕狀態下，時刻監視着你。」對於劉的遺體被匆匆火化和海葬，他表示，進一步證明共產黨對劉和其遺產心存畏懼，「你和你的家庭為追求這一目標付出了巨大的代價，但我們必須記住，歷史並不是站在暴君和壓迫者一邊的」。
劉曉波病危後，14日來自美國民主共和兩黨12名議員發出聲明，要求中共立即釋放被非法軟禁的劉霞，當中魯比奧向總統特朗普提出4大外交訴求：促請中國向劉的家人歸還遺體、批准劉霞出國、對劉的病逝進行獨立調查，以及對涉案中國官員進行制裁、凍結海外資產。
《蘋果》記者

上一則
廣東維權者海邊祭劉曉波 公安拘捕5人

下一則
葉挺後人斥《建軍大業》娛樂化指演將軍小鮮肉乸型 網民：看這些演員就知革命不會成功

我唔覺得佢有可能睇到

淨係識鳩噏
以前夠膽制
而家淨係識瀨共產黨屎忽